\chapter{Shrnutí}

Tato práce předkládá stručný a~srozumitelný úvod do genetiky a~stringologie a~unikátní ucelený přehled řešení problému efektivního indexování DNA s důrazem na praktické poznatky.
Problematika byla probrána postupně, od klasického vyhledávání v textu, přes základy indexování až po aktuální vědecké studie, přičemž byly odhaleny a diskutovány základní problémy efektivního indexování.
Zmíněny byly i komprimované datové struktury a jejich vztah k indexování DNA.
V rámci práce vznikla praktická a flexibilní softwarová knihovna {\em libednai} obsahující opravené originální implementace algoritmů TRELLIS, TRELLIS+, DiGeST a $B^2ST$.
Ty byly následně experimentálně analyzovány a porovnány.
Práce je přehledným shrnutím moderních technik, které umožňuje čtenáři snadno pochopit základy
a~zákonitosti efektivního indexování a~plynule navázat na poslední výzkumy v~této oblasti.

Na základě této práce je možné pokračovat rozšiřováním knihovny {\em libednai}
o další indexovací algoritmy a~pokračovat v~analýze dostupných řešení. Dále je
možné na základě této práce vyšetřit možnosti efektivního indexování s~nižší
paměťovou náročností užitím komprese nebo jiné techniky a~kombinace těchto
přístupů se zmíněnými technikami.

